VOL-kap 1

 

JAARREKENING EN/OF ANDERE OVEREENKOMSTIG HET WETBOEK

VAN VENNOOTSCHAPPEN EN VERENIGINGEN NEER TE LEGGEN
DOCUMENTEN

 

IDENTIFICATIEGEGEVENS (op datum van neerlegging)
NAAM: ZANDVLIET POWER

Rechtsvorm ‘.  Naamloze vennootschap

Adres: Scheldelaan Nr.: 600
Postnummer: 2040 Gemeente: Antwerpen 4

Land: Belgié

Rechtspersonenregister (RPR) - Ondernemingsrechtbank van Antwerpen, afdeling Antwerpen

Internetadres” :

E-mailadres ”:

Ondernemingsnummer 0477.543.470
DATUM 05/11/2008 van de neerlegging van het recentste stuk dat de datum van bekendmaking van

de oprichtingsakte en van de akte tot statutenwijziging vermeldt.

Deze neerlegging betreft 3;

Ix] de JAARREKENING in| EURO (2 decimalen) i‘ goedgekeurd door de algemene vergadering van 20/04/2023

[X] de ANDERE DOCUMENTEN

met betrekking tot

het boekjaar dat de periode dekt van 01/01/2022 tot 31/12/2022
het vorig boekjaar van de jaarrekening van 01/01/2021 tot

De bedragen van het vorige boekjaar zijn / aijp-niet 5 identiek met die welke eerder openbaar werden gemaakt.

31/12/2021

 

Totaal aantal neergelegde bladen: 32 Nummers van de secties van het standaardmodel die niet werden neergelegd

omdat ze niet dienstig zijn: 6.1, 6.2.1, 6.2.2, 6.2.4, 6.2.5, 6.3.1, 6.3.3, 6.3.4, 6.3.5, 6.4.1, 6.4.2, 6.4.3, 6.5.1, 6.5.2, 6.12, 6.14, 6.17, 6.18.2,
6.20, 7, 8, 9, 10, 11, 12, 13, 14, 15

(naam on hosdanigheid) (naan pay laenlal seen .
Niveclle Vou Chayer Bert or Assche
‘ 2 “Be dtuurcley Res Ath Aer

 

1 In voorkomend geval wordt na de rechtsvorm “in vereffening” vermeld.
2 Facultatieve vermelding.
3 Aanvinken van het (de) gepaste vak(ken).

4 Indien nodig, aanpassen van de eenheid en munt waarin de bedragen zijn uitgedrukt.

K Onhennnan tint nintinn bannnnninn in, sian
 

LIJST VAN DE BESTUURDERS, ZAAKVOERDERS EN
COMMISSARISSEN EN VERKLARING BETREFFENDE EEN
AANVULLENDE OPDRACHT VOOR NAZICHT OF CORRECTIE

 

LIJST VAN DE BESTUURDERS, ZAAKVOERDERS EN COMMISSARISSEN

VOLLEDIGE LIJST met naam, voornamen, beroep, woonplaats (adres, nummer, postnummer en gemeente) en functie in de
vennootschap

ARMAND Philipe
Prince Albertstraat 8, bus 28, 1050 Brussel 5, Belgié

Mandaat: Bestuurder, begin: 01/09/2020

DEBLAUWE Gilian
Breeweg 6, 8450 Bredene, Belgié

Mandaat: Bestuurder, begin: 22/03/2019

VAN WOUWE Guy
Ter Beke 3, 2650 Edegem, Belgié

Mandaat: Bestuurder, begin: 08/11/2013

VAN BREDA Marc
Stijn Streuvelstraat 12, 2340 Beerse, Belgié

Mandaat: Bestuurder, begin: 26/11/2011

VAN ASSCHE Bart
Goswin de Fierlantstraat 24, 2300 Turmhout, Belgié

Mandaat: Bestuurder, begin: 23/08/2019

VAN STAEYEN Mireille
Marcel de Backerstraat 2A, 2000 Antwerpen, Belgié

Mandaat: Bestuurder, begin: 16/04/2020

Deloitte Bedrijfsrevisoren B.V.o.v.v.e CVBA 0429.053.863
Luchthaven Nationaal 1J, 1930 Nossegem, Belgié
Lidmaatschapsnummer: B 025

Mandaat: Commissaris, begin: 23/05/2008

Vertegenwoordigd door:
1. Cleymans Dirk

Lange Lozanastraat 270 2018 Antwerpen 1 Belgié
, Lidmaatschapsnummer: AO1411
[nr [0477543470 | [VoL-kap22 |

VERKLARING BETREFFENDE EEN AANVULLENDE OPDRACHT VOOR NAZICHT OF CORRECTIE

Het bestuursorgaan verklaart dat geen enkele opdracht voor nazicht of correctie werd gegeven aan iemand die daar wettelijk niet toe
gemachtigd is met toepassing van de artikelen 34 en 37 van de wet van 22 april 1999 betreffende de boekhoudkundige en fiscale
beroepen.

De jaarrekening -werd / werd niet * geverifieerd of gecorrigeerd door een externe accountant of door een bedrijfsrevisor die niet de
commissaris is.

In bevestigend geval, moeten hierna worden vermeld: naam, voornamen, beroep en woonplaats van elke externe accountant of
bedrijfsrevisor en zijn lidmaatschapsnummer bij zijn Instituut, evenals de aard van zijn opdracht:

A. Het voeren van de boekhouding van de vennootschap **,
B. Het opstellen van de jaarrekening **,

C. Het verifigren van de jaarrekening en/of

D. Het corrigeren van de jaarrekening.

Indien taken bedoeld onder A. of onder B. uitgevoerd zijn door erkende boekhouders of door erkende boekhouders-fiscalisten,
kunnen hierna worden vermeld: naam, voornamen, beroep en woonplaats van elke erkende boekhouder of erkende boekhouder-
fiscalist en zijn lidmaatschapsnummer bij het Beroepsinstituut van erkende Boekhouders en Fiscalisten, evenals de aard van zijn opdracht.

Aard van de
opdracht
(A, B, C en/of D)

Lidmaatschaps-
nummer

Naam, voornamen, beroep en woonplaats

 

 

 

*

Schrappen wat niet van toepassing is.

** Facultatieve vermelding.
3/32
ie [ornare =|

 

BALANS NA WINSTVERDELING

Toel.
ACTIVA
OPRICHTINGSKOSTEN 6.1
VASTE ACTIVA
Immateriéle vaste activa 6.2
Materiéle vaste activa 63
Terreinen en gebouwen
Installaties, machines en uitrusting
Meubilair en rollend materieel
Leasing en soortgelijke rechten
Overige materiéle vaste activa
Activa in aanbouw en vooruitbetalingen
6.41
Financiéle vaste activa 6.5.1
Verbonden ondernemingen 6.15

Deelnemingen
Vorderingen

Ondememingen waarmee een deelnemingsverhouding
bestaat 6.15

Deetnemingen
Vorderingen

Andere financiéle vaste activa
Aandelen

Vorderingen en borgtochten in contanten

VOL-kap 3.1

 

 

47,795.517,26

41.410.502,40
6.385.014,86

2.344.271,03

4,040.743,83

31.688.003,83

     
    
    
   
 
    
   

Vorig boekjaar

   

28.336.527,70
3.351.476,13

3.351.476,13

 

4/32
Nr. | 0477.543.470 VOL-kap 3.1
Toe. Vorig boekjaar

VLOTTENDE ACTIVA 80.025.195,18 68.629. 188,63

 

Vorderingen op meer dan één jaar
Handelsvorderingen
Overige vorderingen

Voorraden en bestellingen in uitvoering
Voorraden
Grond- en hulpstoffen
Goederen in bewerking
Gereed product
Handelsgoederen
Onroerende goederen bestemd voor verkoop
Vooruitbetalingen

Bestellingen in uitvoering

Vorderingen op ten hoogste één jaar 79.820.401,12 68.450.887,93
Handelsvorderingen 51.481.896,51 36.565.655,52
Overige vorderingen 28.338.504,61 31.885.232,41

6.5.1/

Geldbeleggingen 6.6
Eigen aandelen
Overige beleggingen

Liquide middelen

Overlopende rekeningen 6.6 204.794,06 178,300,70

 

TOTAAL VAN DE ACTIVA 100.317.192.468

5/32
[Ne [orrsaare——d VOLap 3.2

   
 
   
     
   
  
  
  
  
  
  
  
 

 

PASSIVA
EIGEN VERMOGEN 28.593.674.18 28.602.069,87
Inbreng 6.7.1 25.905.460,00 25.905.460,00
Kapitaal 25.905.460,00 25.905.460,00
Geplaatst kapitaal 35,200.000,00 35.200.000,00
Niet-opgevraagd kapitaal © 9.294.540,00 9.294.540,00
Buiten kapitaal
Uitgiftepremies
Andere
Herwaarderingsmeerwaarden
Reserves 2.662.060,74 2.617.480,52
Onbeschikbare reserves 2.662.060,74 2.617.480,52
Wettelijke reserve 2.662.060,74 2.617.480,52
Statutair onbeschikbare reserves
Inkoop eigen aandelen
Financiéle steunverlening
Overige
Belastingvrije reserves
Beschikbare reserves
Overgedragen winst (verlies) (+)(-) 26.153,44 79.129,35
Kapitaalsubsidies
Voorschot aan de vennoten op de verdeling van het
netto-actief 7
VOORZIENINGEN EN UITGESTELDE BELASTINGEN 1.451.717,65 1.451.717,65
Voorzieningen voor risico's en kosten 1.451.717,65 1.451.717,65
Pensioenen en soortgelijke verplichtingen
Belastingen
Grote herstellings- en onderhoudswerken
Milieuverplichtingen
Overige risico's en kosten 6.8 1.451.717,65 1.451.717,65

Uitgestelde belastingen

6 Bedrag in mindering te brengen van het geplaatst kapitaal.

7 Bedrag in mindering te brengen van de andere bestanddelen van het eigen vermogen.

6/32
Nr. | 0477.543.470

Toel.

SCHULDEN

Schulden op meer dan één jaar 6.9
Financiéle schulden
Achtergestelde leningen
Niet-achtergestelde obligatieleningen
Leasingschulden en soortgelijke schulden
Kredietinstellingen
Overige leningen
Handelsschulden
Leveranciers

Te betalen wissels

Vooruitbetalingen op bestellingen
Overige schulden

Schulden op ten hoogste één jaar 6.9

Schulden op meer dan één jaar die binnen het jaar
vervallen

Financiéle schulden

Kredietinstellingen

Overige leningen
Handelsschulden

Leveranciers

Te betalen wissels
Vooruitbetalingen op bestellingen

Schulden met betrekking tot belastingen, bezoldigingen
en sociale lasten 6.9

Belastingen
Bezoldigingen en sociale lasten
Overige schulden

Overlopende rekeningen 6.9

TOTAAL VAN DE PASSIVA

VOL-kap 3.2

 

Boekjaar

97.775.320,61

Vorig boekjaar

70.263.404,94

 

97.775.320,61

49.779.885,47
49.779.885,47

274.178,16
274.178,16

47.721.256,98

10/49 127.820.712,44

70.263.404,94

37.104.818,56
37.104.818,56

6.097,13
6.097,13

33.152.489,25

100.317.192,46

 

7132
[ Nr. | 0477.543.470 VOL-kap 4

RESULTATENREKENING
Toel Vorig boekjaar
Bedrijfsopbrengsten 67.978.834,73 49.056.072,62
Omzet 6.10 67.449.877,84 49.056.072,62
Voorraad goederen in bewerking en gereed product en
bestellingen in uitvoering: toeename (afname) (+)(-)
Geproduceerde vaste activa
Andere bedrijfsopbrengsten 6.10 528.956,89
Niet-recurrente bedrijfsopbrengsten 6.12
Bedrijfskosten 66.786.297,97 48.507.835,30
Handelsgoederen, grond- en hulpstoffen 49.786.169,26 34.490.695,63
Aankopen 49.786.169,26 34.490,695,63
Voorraad: afname (toename) (+)/(-)
Diensten en diverse goederen 1§.745.807,85 13.498.398,94
Bezoldigingen, sociale lasten en pensioenen (+)(-) 6.10

Afschrijvingen en waardeverminderingen op
oprichtingskosten, op immateriéle en materiéle vaste
activa 1.125,250,10 345.578,45
Waardeverminderingen op voorraden, op bestellingen in
uitvoering en handelsvorderingen: toevoegingen

(terugnemingen) (+)(-) 6.10
Voorzieningen voor risico's en kosten: toevoegingen
(bestedingen en terugnemingen) (+)(-) 6.10
Andere bedrijfskosten 6.10 129.070,76 173.162,28
Als herstructureringskosten geactiveerde bedrijfs-
kosten (-)
Niet-recurrente bedrijfskosten 6.12
Bedrijfswinst (Bedrijfsverlies) (+)(-) 1.192.536,76 548.237,32

 

8/32
[nr [0477543470 [Voikap4 |

Financiéle opbrengsten
Recurrente financiéle opbrengsten
Opbrengsten uit financiéle vaste activa
Opbrengsten uit vlottende activa

Andere financiéle opbrengsten

Niet-recurrente financiéle opbrengsten

Financiéle kosten
Recurrente financiéle kosten
Kosten van schulden

Waardeverminderingen op viottende activa andere
dan voorraden, bestellingen in uitvoering en handels-
vorderingen: toevoegingen (terugnemingen) (+)A(-)

Andere financiéle kosten

Niet-recurrente financiéle kosten

Winst (Verlies) van het boekjaar voor belasting (+Y(-)
Onttrekking aan de uitgestelde belastingen
Overboeking naar de uitgestelde belastingen
Belastingen op het resultaat (+)(-)
Belastingen

Regularisering van belastingen en terugneming van
voorzieningen voor belastingen

Winst (Verlies) van het boekjaar (+)(-)
Onttrekking aan de belastingvrije reserves
Overboeking naar de belastingvrije reserves

Te bestemmen winst (verlies) van het boekjaar

(YC)

 

Toel. Boekjaar Vorig boekjaar
78.281,58
78.281,58
78.281,56
6.11 0,02
6.12
6.11 57.133,00 102.719,23
57.133,00 102.719,23
55.199,65 71,854,06
1.933,35 30.865,17
6.12
1.213.685,34 445.540,13
6.13 322.081,03 116.287,59

322,081 ,03

116.287,59

891.604,31 329.252,54

 

891.604,31 329,252.54

 

9/32
Nr. | 0477.543.470

RESULTAATVERWERKING

Te bestemmen winst (verlies)
Te bestemmen winst (verlies) van het boekjaar
Overgedragen winst (verlies) van het vorige boekjaar
Onttrekking aan het eigen vermogen
aan de inbreng

aan de reserves

Toevoeging aan het eigen vermogen

aan de inbreng

aan de wettelijke reserve

aan de overige reserves
Over te dragen winst (verlies)
Tussenkomst van de vennoten in het verlies
Uit te keren winst

Vergoeding van de inbreng

Bestuurders of zaakvoerders
Werknemers

Andere rechthebbenden

(#Y-)
(+)(-)
(YC)

(+)IC)

VOL-kap 5

Vorig boekjaar

970.733,66
891.604,31
79.129,35

44.580,22

44.580,22

26.153,44

900.000,00
900.000,00

395.591,98
329.252,54
66.339,44

16.462,63

16.462,63

79,129,35

300.000,00
300.000,00

 

10/32
 

0477.543.470

 

 

        
   

 

Boekjaar Vorig boekjaar

CONCESSIES, OCTROOIEN, LICENTIES, KNOWHOW, MERKEN
EN SOORTGELIJKE RECHTEN

Aanschaffingswaarde per einde van het boekjaar JRKIKROKKAK 28.336.527,70
Mutaties tijdens het boekjaar
Aanschaffingen, met inbegrip van de geproduceerde vaste activa 41.410,502,40
Overdrachten en buitengebruikstellingen 28.336.527.70

Overboekingen van een post naar een andere (+)(-)

Aanschaffingswaarde per einde van het boekjaar 41.410.502,40

Afschrijvingen en waardeverminderingen per einde van het boekjaar XXXXXXXXXXXXXKK
Mutaties tijdens het boekjaar

Geboekt

Teruggenomen

Verworven van derden

Afgeboekt na overdrachten en buitengebruikstellingen

Overgeboekt van een post naar een andere (+)(-)

Afschrijvingen en waardeverminderingen per einde van het boekjaar

NETTOBOEKWAARDE PER EINDE VAN HET BOEKJAAR 41.410.502,40

11/32
[nr [0477543470 470 [voL-kap 6.3.2 |

Vorig boekjaar

    

 

    

Boekjaar

   

INSTALLATIES, MACHINES EN UITRUSTING

    

Aanschaffingswaarde per einde van het boekjaar 233.403.411,34

   

XXAXXXXAXAXKAXKK,

  
   
   
 

Mutaties tijdens het boekjaar
Aanschaffingen, met inbegrip van de geproduceerde vaste activa 118.045,00
Overdrachten en buitengebruikstellingen

Overboekingen van een post naar een andere (+)A-)

Aanschaffingswaarde per einde van het boekjaar 233.521.456,34

  
   

Meerwaarden per einde van het boekjaar XXXXXXXXAXXXXAX,

Mutaties tijdens het boekjaar
Geboekt
Verworven van derden
Afgeboekt

Overgeboekt van een post naar een andere (+)(-)

Meerwaarden per einde van het boekjaar

    

XXXXXXAXANKXXKK 230.051.935,21

Afschrijvingen en waardeverminderingen per einde van het boekjaar

  
   
   
   

Mutaties tijdens het boekjaar

Geboekt
Teruggenomen

1.125.250,10

Verworven van derden

Afgeboekt na overdrachten en buitengebruikstellingen

Overgeboekt van een post naar een andere (+)(-)
231.177.185,31
2.344.271,03

Afschrijvingen en waardeverminderingen per einde van het boekjaar

NETTOBOEKWAARDE PER EINDE VAN HET BOEKJAAR

12/32
[ nr. | 0477.543.470 VOL-kap 6.3.6

 

ACTIVA IN AANBOUW EN VOORUITBETALINGEN

  

Aanschaffingswaarde per einde van het boekjaar XXXXXXXXXXKXRKK

  

Mutaties tijdens het boekjaar

Aanschaffingen, met inbegrip van de geproduceerde vaste activa 4.040.743,83

   

Overdrachten en buitengebruikstellingen
Overboekingen van een post naar een andere (+)/(-)

Aanschaffingswaarde per einde van het boekjaar 4.040.743,83

 
  

Meerwaarden per einde van het boekjaar XXXXXXXXXXAXXKX,

   

Mutaties tijdens het boekjaar
Geboekt
Verworven van derden
Afgeboekt
Overgeboekt van een post naar een andere (+)M(-)

Meerwaarden per einde van het boekjaar

Afschrijvingen en waardeverminderingen per einde van het boekjaar

   

XXXKXXXKAXKXXKK,
Mutaties tijdens het boekjaar

Geboekt

Teruggenomen

Verworven van derden

Afgeboekt na overdrachten en buitengebruikstellingen

Overgeboekt van een post naar een andere (+)(-)
Afschrijvingen en waardeverminderingen per einde van het boekjaar

4,040.743,83

  

NETTOBOEKWAARDE PER EINDE VAN HET BOEKJAAR

13/32
[nr [0477543470 [VoL-kap6.6 |

GELDBELEGGINGEN EN OVERLOPENDE REKENINGEN (ACTIVA)

 

Boekjaar Vorig boekjaar

OVERIGE GELDBELEGGINGEN

Aandelen en geldbeleggingen andere dan vastrentende beleggingen
Aandelen - Boekwaarde verhoogd met het niet-opgevraagde bedrag
Aandelen - Niet-opgevraagd bedrag
Edele metalen en kunstwerken

Vastrentende effecten
Vastrentende effecten uitgegeven door kredietinstellingen
Termijnrekeningen bij kredietinstellingen
Met een resterende looptijd of opzegtermijn van
hoogstens één maand
meer dan één maand en hoogstens één jaar

meer dan één jaar

Hierboven niet-opgenomen overige geldbeleggingen

 

   
    

OVERLOPENDE REKENINGEN
Uitsplitsing van de post 490/1 van de activa indien daaronder een belangrijk bedrag voorkomt

Verzekeringen 204,794,06

14132
| Nr. | 0477.543.470

STAAT VAN HET KAPITAAL EN DE AANDEELHOUDERSSTRUCTUUR

Vorig boekjaar

STAAT VAN HET KAPITAAL
Kapitaal

Geplaatst kapitaal per einde van het boekjaar
Geplaatst kapitaal per einde van het boekjaar

Wijzigingen tijdens het boekjaar

Samenstelling van het kapitaal
Soorten aandelen
Aandelen categorie A
Aandelen categorie B
Aandelen op naam

Gedematerialiseerde aandelen

Niet-gestort kapitaal
Niet-opgevraagd kapitaal
Opgevraagd, niet-gestort kapitaal
Aandeelhouders die nog moeten volstorten
Electrabel NV
BASF ANTWERPEN N.V.

VOL-kap 6.7.1

XXXXXXXXXXXXKX 35.200.000,00
35.200.000,00

Aantal aandelen

 

17.600.000,00
17.600.000,00
XXXXXXXXXXXXXX
XXXXXXXXXXXXXX

 

(101)
8712

9 , niet-gestort
Niet-opgevraagd bedrag ae ee gesto

9.294.540,00
XXXXXXXXXXXXXK

       

   
 

     
    
 
  

XXXXXXXXXXXXAXX

 
    
 

4.647.270,00
4,647.270,00

15/32
[ nr. | 0477.543.470 VOL-kap 6.7.1

 

Eigen aandelen

Gehouden door de vennootschap zelf
Kapitaalbedrag
Aantal aandelen

Gehouden door haar dochters
Kapitaalbedrag

Aantal aandelen

Verplichtingen tot uitgifte van aandelen

Als gevolg van de uitoefening van conversierechten
Bedrag van de lopende converteerbare leningen
Bedrag van het te plaatsen kapitaal
Maximum aantal uit te geven aandelen

Als gevolg van de uitoefening van inschrijvingsrechten
Aantal inschrijvingsrechten in omloop
Bedrag van het te plaatsen kapitaal

Maximum aantal uit te geven aandelen

Toegestaan, niet-geplaatst kapitaal

Aandelen buiten kapitaal

Verdeling
Aantal aandelen
Daaraan verbonden stemrecht
Uitsplitsing van de aandeelhouders
Aantal aandelen gehouden door de vennootschap zelf

Aantal aandelen gehouden door haar dochters

BIJKOMENDE TOELICHTING MET BETREKKING TOT DE INBRENG (WAARONDER DE INBRENG IN
NIJVERHEID)

16/32
[nr | 0477.543.470 VOL-kap 6.7.2

AANDEELHOUDERSSTRUCTUUR VAN DE VENNOOTSCHAP OP DATUM VAN JAARAFSLUITING
Zoals die blijkt uit de kennisgevingen die de vennootschap heeft ontvangen overeenkomstig artikel 7:225 van het Wetboek van

vennootschappen en verenigingen, artikel 14, 4de lid van de wet van 2 mei 2007 op de openbaarmaking van belangrijke deelnemingen

of artikel 5 van het koninklijk besluit van 21 augustus 2008 houdende nadere regels betreffende bepaalde multilaterale
handelsfaciliteiten.

ZANDVLIET POWER
0477 543 470

Structuur van het aandeelhouderschap :

16.000 aandelen bij ELECTRABEL N.V.
16.000 aandelen bij BASF ANTWERPEN NV.

17/32
Nr 0477.543.470 VOL-kap 6.8

VOORZIENINGEN VOOR OVERIGE RISICO'S EN KOSTEN

   
    

UITSPLITSING VAN DE POST 164/5 VAN DE PASSIVA INDIEN DAARONDER EEN BELANGRIJK
BEDRAG VOORKONT.
Ontmantelingsprovisie

1.451.717,65

18/32
[ Nr. | 0477.543.470

STAAT VAN DE SCHULDEN EN OVERLOPENDE REKENINGEN (PASSIVA)

UITSPLITSING VAN DE SCHULDEN MET EEN OORSPRONKELIJKE LOOPTIJD VAN
MEER DAN EEN JAAR, NAARGELANG HUN RESTERENDE LOOPTID

Schulden op meer dan één jaar die binnen het jaar vervallen

Financiéle schulden
Achtergestelde teningen
Niet-achtergestelde obligatieleningen
Leasingschulden en soortgelijke schulden
Kredietinstellingen
Overige leningen

Handelsschulden
Leveranciers
Te betalen wissels

Vooruitbetalingen op bestellingen

Overige schulden

Totaal der schulden op meer dan één jaar die binnen het jaar vervallen

Schulden met een resterende looptijd van meer dan één jaar doch hoogstens 5 jaar
Financiéle schulden

Achtergestelde leningen
Niet-achtergestelde obligatieleningen
Leasingschulden en soortgelijke schulden
Kredietinstellingen
Overige leningen

Handelsschulden
Leveranciers
Te betalen wissels

Vooruitbetalingen op bestellingen

Overige schulden

Totaal der schulden met een resterende looptijd van meer dan één jaar doch hoogstens 5 jaar

Schulden met een resterende looptijd van meer dan 5 jaar

Financiéle schulden
Achtergestelde leningen
Niet-achtergestelde obligatieleningen
Leasingschulden en soortgelijke schulden
Kredietinstellingen
Overige leningen

Handelsschulden
Leveranciers
Te betalen wissels

Vooruitbetalingen op bestellingen

Overige schulden

Totaal der schulden met een resterende looptijd van meer dan 5 jaar

 

VOL-kap 6.9

 

19/32
[ Nr. | 0477.543.470 VOL-kap 6.9

        
 

GEWAARBORGDE SCHULDEN (begrepen in de posten 17 en 42/48 van de passiva)

Door Belgische overheidsinstellingen gewaarborgde schulden

Financiéle schulden
Achtergestelde leningen
Niet-achtergestelde obligatieleningen
Leasingschulden en soortgelijke schulden
Kredietinstellingen
Overige leningen
Handelsschulden
Leveranciers
Te betalen wissels
Vooruitbetalingen op bestellingen
Schulden met betrekking tot bezoldigingen en sociale lasten
Overige schulden

Totaal van de door Belgische overheidsinstellingen gewaarborgde schulden

Schulden gewaarborgd door zakelijke zekerheden gesteld of onherroepelijk beloofd op activa
van de vennootschap

Financiéle schulden
Achtergestelde leningen
Niet-achtergestelde obligatieleningen
Leasingschulden en soortgelijke schulden
Kredietinstellingen
Overige leningen

Handelsschulden
Leveranciers
Te betalen wissels

Vooruitbetalingen op bestellingen

Schulden met betrekking tot belastingen, bezoldigingen en sociale lasten

 

Belastingen
Bezoldigingen en sociale lasten
Overige schulden

Totaal der schulden gewaarborgd door zakelijke zekerheden gesteld of onherroepelijk beloofd op
activa van de vennootschap

SCHULDEN MET BETREKKING TOT BELASTINGEN, BEZOLDIGINGEN EN SOCIALE LASTEN

Belastingen (post 450/3 en 179 van de passiva)
Vervallen belastingschulden

Niet-vervallen belastingschulden 81.433,77

192.744,39

  

Geraamde belastingschulden

Bezoldigingen en sociale lasten (post 454/9 en 179 van de passiva)
Vervallen schulden ten aanzien van de Rijksdienst voor Sociale Zekerheid

Andere schulden met betrekking tot bezoldigingen en sociale lasten

20/32
Nr 0477.543.470 VOL-kap 6.9

OVERLOPENDE REKENINGEN
Uitsplitsing van de post 492/3 van de passiva indien daaronder een belangrijk bedrag voorkomt.

21/32
[Ne [owrsaae ——d VOLKap 6.10

BEDRIJFSRESULTATEN

Vorig boekjaar

BEDRIJFSOPBRENGSTEN
Netto-omzet

Uitsplitsing per bedrijfscategorie

Infrastructuurkosten 18.974.537,00 15.144.306,72
Emissie rechten CO2 47.306.355,68 32.806.257,90
Demin water 1.168.985,16 1.105.508,00

Uitsplitsing per geografische markt
Belgie 67.449.877,84 49.056.072,62

Andere bedrijfsopbrengsten

Exploitatiesubsidies en vanwege de overheid ontvangen compenserende
bedragen

BEDRIJFSKOSTEN

Werknemers waarvoor de vennootschap een DIMONA-verklaring heeft

ingediend of die zijn ingeschreven in het algemeen personeelsregister
Totaal aantal op de afsluitingsdatum
Gemiddeld personeelsbestand berekend in voltijdse equivalenten
Aantal daadwerkelijk gepresteerde uren

Personeelskosten
Bezoldigingen en rechtstreekse sociale voordelen
Werkgeversbijdragen voor sociale verzekeringen

Werkgeverspremies voor bovenwettelijke verzekeringen

 

Andere personeelskosten

Ouderdoms- en overlevingspensioenen

 

22/32
Vorig boekjaar

;

23/32

    

Voorzieningen voor pensioenen en soortgelijke verplichtingen
Toevoegingen (bestedingen en terugnemingen) (+)(-)
Waardeverminderingen
Op voorraden en bestellingen in uitvoering
Geboekt
Teruggenomen
Op handelsvorderingen
Geboekt

Teruggenomen

Voorzieningen voor risico's en kosten
Toevoegingen
Bestedingen en terugnemingen

Andere bedrijfskosten
Bedrijfsbelastingen en -taksen
Andere

Uitzendkrachten en ter beschikking van de vennootschap
gestelde personen

Totaal aantal op de afsluitingsdatum

Gemiddeld aantal berekend in voltijidse equivalenten
Aantal daadwerkelijk gepresteerde uren

Kosten voor de vennootschap
[ Nr. | 0477.543.470

FINANCIELE RESULTATEN

RECURRENTE FINANCIELE OPBRENGSTEN

Andere financiéle opbrengsten

Door de overheid toegekende subsidies, aangerekend op de
resultatenrekening

Kapitaalsubsidies

Interestsubsidies
Uitsplitsing van de overige financiéle opbrengsten

Gerealiseerde wisselkoersverschillen

Andere

RECURRENTE FINANCIELE KOSTEN

Afschrijving van kosten bij uitgifte van leningen
Geactiveerde interesten

Waardeverminderingen op viottende activa
Geboekt
Teruggenomen

Andere financiéle kosten

Bedrag van het disconto ten laste van de vennootschap bij de
verhandeling van vorderingen

Voorzieningen met financieel karakter
Toevoegingen
Bestedingen en terugnemingen
Uitsplitsing van de overige financiéle kosten
Gerealiseerde wisselkoersverschillen
Resultaten uit de omrekening van vreemde voluta
Andere
Bankkosten
Garantiepremies
Andere financiele kosten

VOL-kap 6.11

Vorig boekjaar

465,11 473,85
1.468,24 30.389,31
2,01

 

24/32
0477.543.470

BELASTINGEN EN TAKSEN

 

BELASTINGEN OP HET RESULTAAT
Belastingen op het resultaat van het boekjaar
Verschuldigde of betaalde belastingen en voorheffingen
Geactiveerde overschotten van betaalde belastingen en voorheffingen

Geraamde belastingsupplementen

Belastingen op het resultaat van vorige boekjaren
Verschuldigde of betaalde belastingsupplementen

Geraamde belastingsupplementen of belastingen waarvoor een voorziening werd gevormd

Belangrijkste oorzaken van de verschillen tussen de winst vdér belastingen, zoals die blijkt uit
de jaarrekening, en de geraamde belastbare winst

Invloed van de niet-recurrente resultaten op de belastingen op het resultaat van het boekjaar

Bronnen van belastinglatenties

Actieve latenties

Gecumuleerde fiscale verliezen die aftrekbaar zijn van latere belastbare winsten

Passieve latenties

Uitsplitsing van de passieve latenties

VOL-kap 6.13

246.744,39
54.000,00

   
 
   
  
 
   
  

192.744,39

75.336,64
75.336,64

    
    

9141
9142
9144

   
   
 

Vorig boekjaar

BELASTING OP DE TOEGEVOEGDE WAARDE EN BELASTINGEN TEN
LASTE VAN DERDEN

In rekening gebrachte belasting op de toegevoegde waarde
Aan de vennootschap (aftrekbaar)
Door de vennootschap

Ingehouden bedragen ten laste van derden bij wijze van
Bedrijfsvoorheffing
Roerende voorheffing

3.504.154,44

11.868.499,07

 

2.450.215,92
9.381.537,41

25/32
[ Nr. | 0477.543.470

VOL-kap 6.15

BETREKKINGEN MET VERBONDEN ONDERNEMINGEN, GEASSOCIEERDE ONDERNEMINGEN EN DE
ANDERE ONDERNEMINGEN WAARMEE EEN DEELNEMINGSVERHOUDING BESTAAT

VERBONDEN ONDERNEMINGEN
Financiéle vaste activa
Deelnemingen
Achtergestelde vorderingen

Andere vorderingen

Vorderingen
Op meer dan één jaar
Op hoogstens één jaar
Geldbeleggingen
Aandelen

Vorderingen

Schulden

Op meer dan één jaar

Op hoogstens één jaar
Persoonlijke en zakelijke zekerheden

Door de vennootschap gesteld of onherroepelijk beloofd als waarborg
voor schulden of verplichtingen van verbonden ondernemingen

Door verbonden ondernemingen gesteld of onherroepelijk beloofd als
waarborg voor schulden of verplichtingen van de vennootschap

Andere betekenisvolle financiéle verplichtingen

Financiéle resultaten
Opbrengsten uit financiéle vaste activa
Opbrengsten uit viottende activa
Andere financiéle opbrengsten
Kosten van schulden

Andere financiéle kosten
Realisatie van vaste activa
Verwezenlijkte meerwaarden

Verwezenlijkte minderwaarden

   
     
     
  

Vorig boekjaar

(280/1)
(280)
9271
9281

  

9291 79.643.232,17
9301
9311 79.643.232,17

67.175.662,42

 

    

67.175.662,42
9321
9331
9341

    
 
     
  
 
 

9351 42.900.436,26
9361
9371 42.900.436,26

36.874.120,76

36.874.120,76

78.281,56 20,04

     

55.199,65, 71.854,06

 

26/32
Nr. | 0477.543.470

VOL-kap 6.15

BETREKKINGEN MET VERBONDEN ONDERNEMINGEN, GEASSOCIEERDE ONDERNEMINGEN EN DE
ANDERE ONDERNEMINGEN WAARMEE EEN DEELNEMINGSVERHOUDING BESTAAT

GEASSOCIEERDE ONDERNEMINGEN
Financiéle vaste activa

Deelnemingen

Achtergestelde vorderingen

Andere vorderingen

Vorderingen
Op meer dan één jaar
Op hoogstens één jaar
Schulden
Op meer dan één jaar

Op hoogstens één jaar

Persoonlijke en zakelijke zekerheden

Door de vennootschap gesteld of onherroepelijk beloofd als waarborg
voor schulden of verplichtingen van geassocieerde ondernemingen

Door geassocieerde ondernemingen gesteld of onherroepelijk beloofd
als waarborg voor schulden of verplichtingen van de vennootschap
Andere betekenisvolle financiéle verplichtingen

ANDERE ONDERNEMINGEN WAARMEE EEN
DEELNEMINGSVERHOUDING BESTAAT
Financiéle vaste activa

Deelnemingen

Achtergestelde vorderingen

Andere vorderingen
Vorderingen

Op meer dan één jaar

Op hoogstens é€n jaar
Schulden

Op meer dan één jaar

Op hoogstens één jaar

Codes Boekjaar Vorig boekjaar

 

 

TRANSACTIES MET VERBONDEN PARTIJEN BUITEN NORMALE MARKTVOORWAARDEN

Vermelding van dergelijke transacties indien zij van enige betekenis zijn, met opgave van het bedrag van
deze transacties, de aard van de betrekking met de verbonden partij, alsmede andere informatie over de
transacties die nodig is voor het verkrijgen van inzicht in de financiéle positie van de vennootschap

Nihil

27/32
[ Nr. | 0477.543.470 VOL-kap 6.16

FINANCIELE BETREKKINGEN MET

    

BESTUURDERS EN ZAAKVOERDERS, NATUURLIJKE OF RECHTSPERSONEN DIE DE
VENNOOTSCHAP RECHTSTREEKS OF ONRECHTSTREEKS CONTROLEREN ZONDER
VERBONDEN ONDERNEMINGEN TE ZIJN, OF ANDERE ONDERNEMINGEN DIE DOOR
DEZE PERSONEN RECHTSTREEKS OF ONRECHTSTREEKS GECONTROLEERD
WORDEN

Uitstaande vorderingen op deze personen

Voornaamste voorwaarden betreffende de vorderingen, interestvoet, looptijd, eventueel afgeloste of
afgeschreven bedragen of bedragen waarvan werd afgezien

Waarborgen toegestaan in hun voordeel

Andere betekenisvolle verplichtingen aangegaan in hun voordeel

Rechtstreekse en onrechtstreekse bezoldigingen en ten laste van de resultatenrekening
toegekende pensioenen, voor zover deze vermelding niet uitsluitend of hoofdzakelijk
betrekking heeft op de toestand van een enkel identificeerbaar persoon

Aan bestuurders en zaakvoerders
Aan oud-bestuurders en oud-zaakvoerders

DE COMMISSARIS(SEN) EN DE PERSONEN MET WIE HlJ (ZIJ) VERBONDEN IS (ZIJN)
Bezoldiging van de commissaris(sen)

Bezoldiging voor uitzonderlijke werkzaamheden of bijzondere opdrachten uitgevoerd binnen
de vennootschap door de commissaris(sen)

Andere controleopdrachten

Belastingadviesopdrachten

Andere opdrachten buiten de revisorale opdrachten

Bezoldiging voor uitzonderlijke werkzaamheden of bijzondere opdrachten uitgevoerd binnen
de vennootschap door personen met wie de commissaris(sen) verbonden is (zijn)

Andere controleopdrachten

Belastingadviesopdrachten

Andere opdrachten buiten de revisorale opdrachten

7.900,00

Vermeldingen in toepassing van artikel 3:64, §2 en §4 van het Wetboek van vennootschappen en verenigingen

 

28/32
VERKLARING BETREFFENDE DE GECONSOLIDEERDE JAARREKENING

INLICHTINGEN TE VERSTREKKEN DOOR ELKE VENNOOTSCHAP DIE ONDERWORPEN IS AAN DE BEPALINGEN VAN
HET WETBOEK VAN VENNOOTSCHAPPEN EN VERENIGINGEN INZAKE DE GECONSOLIDEERDE JAARREKENING

De vennootschap heeft een geconsolideerde jaarrekening en een geconsolideerd jaarverslag opgesteld en openbaar gemaakt*

De vennootschap heeft geen geconsolideerde jaarrekening en geconsolideerd jaarversiag opgesteld, omdat zij daarvan vrijgesteld is
om de volgende reden(en)*

De vennootschap en haar dochtervennootschappen overschrijden op geconsolideerde basis niet meer dan één van de in artikel 1:26
van het Wetboek van vennootschappen en verenigingen vermelde criteria*

De venootschap heeft alleen maar dochtervennootschappen die, gelet op de beoordeling van het geconsolideerd vermogen, de
geconsolideerde financiéte positie of het geconsolideerd resultaat, individueel en tezamen, slechts van te verwaarlozen betekenis zijn*
(artikel 3:23 van het Wetboek van vennootschappen en verenigingen)

De vennootschap is zelf dochtervennootschap van een moedervennootschap die een geconsolideerde jaarrekening, waarin haar
jaarrekening door consolidatie opgenomen is, opstelt en openbaar maakt*

INLICHTINGEN DIE MOETEN WORDEN VERSTREKT DOOR DE VENNOOTSCHAP INDIEN ZIJ
DOCHTERVENNOOTSCHAP OF GEMEENSCHAPPELIJKE DOCHTERVENNOOTSCHAP IS

Naam, volledig adres van de zetel en, zo het een vennootschap naar Belgisch recht betreft, het ondernemingsnummer van de
moedervennootschap(pen) en de aanduiding of deze moedervennootschap(pen) een geconsolideerde jaarrekening, waarin haar
jaarrekening door consolidatie opgenomen is, opstelt (opstellen) en openbaar maakt (maken)**:

ENGIE SA
Place Samuel de Champlain 1
92400 Courbevoie, Frankrijk

De moedervennootschap stelt een geconsolideerde jaarrekening op en maakt deze openbaar en dit voor het
kleinste geheel.

Indien de moedervennootschap(pen) (een) vennootschap(pen) naar buitenlands recht is (zijn), de plaats waar de hiervoor bedoelde
geconsolideerde jaarrekening verkrijgbaar is**

ENGIE SA

Piace Samuel de Champlain 1

92400 Courbevoie, Frankrijk

 

*

Schrappen wat niet van toepassing is.

“* Wordt de jaarrekening van de vennootschap op verschillende niveaus geconsolideerd, dan worden deze gegevens verstrekt, enerzijds voor
het grootste geheel en anderzijds voor het kleinste gehee! van vennootschappen waarvan de vennootschap als dochter deel uitmaakt en
waarvoor een geconsolideerde jaarrekening wordt opgesteld en openbaar gemaakt.

29/32
Nr. | 0477.543.470 [VOL-kap 6.18.1 | 6.18.1

VERKLARING BETREFFENDE DE GECONSOLIDEERDE JAARREKENING

 

Naam, volledig adres van de zetel en, zo het een vennootschap naar Belgisch recht betreft, het ondernemingsnummer van de
moedervennootschap(pen) en de aanduiding of deze moedervennootschap(pen) een geconsolideerde jaarrekening, waarin haar
jaarrekening door consolidatie opgenomen is, opstelt (opstellen) en openbaar maakt (maken)**:

BASF SE
Carl-Bosch-Strasse 38
67056 Ludwigshafen, Duitsland

De moedervennootschap stelt een geconsolideerde jaarrekening op en maakt deze openbaar en dit voor het
grootste geheel.

Indien de moedervennootschap(pen) (een) vennootschap(pen) naar buitenlands recht is (zijn), de plaats waar de hiervoor bedoelde
geconsolideerde jaarrekening verkrijgbaar is**

BASF SE

Carl-Bosch-Strasse 33

67056 Ludwigshafen, Duitsland

*

Schrappen wat niet van toepassing is.

** Wordt de jaarrekening van de vennootschap op verschillende niveaus geconsolideerd, dan worden deze gegevens verstrekt, enerzijds voor
het grootste geheel en anderzijds voor het kleinste geheel van vennootschappen waarvan de vennootschap als dochter deel uitmaakt en
waarvoor een geconsolideerde jaarrekening wordt opgesteld en openbaar gemaakt.

30/32
[ Nr. | 0477.543.470

 

WAARDERINGSREGELS
Toelichting

WAARDERINGSREGELS

De waarderingsregels worden vastgesteld overeenkomstig de bepalingen van het koninklijk besluit van 29 april 2019 tot uitvoering van het
Wetboek van vennootschappen en verenigingen.

Oprichtingskosten

De oprichtingskosten worden ten laste genomen in het boekjaar waarin ze worden gemaakt, met uitzondering van de kosten voor
kapitaalverhoging. Deze worden lineair afgeschreven over ten hoogste 5 jaar.

Immateriéle vaste activa

Onderzoek en ontwikkeling

1. Onderzoek en ontwikkeling

De kosten van onderzoek worden ten laste genomen van het boekjaar waarin ze worden gemaakt.
Ontwikkelingskosten van nieuwe producten of nieuwe activiteiten worden niet in de activa opgenomen.

Investeringen in informaticasystemen worden in de activa opgenomen en worden lineair afgeschreven over hun waarschijniijke
gebruiksduur die niet meer dan vijf jaar mag bedragen.

2. CO2-emissierechten en groenestroomcertificaten

CO2-emissierechten worden opgenomen als immateriéle activa tegen hun aanschaffingskost. Deze grondslag is owel van toepassing op
rechten die werden gekocht in functie van de operationele behoeften als op rechten die gratis werden verkregen van de overheid. In het
laatste geval is de aanschaffingskost nihil.

Een schuld wordt in de passiva opgenomen ter dekking van de in te leveren rechten, en dit ten belopen van de werkelijke emissie. Deze
schuld is gebaseerd op, enerzijds, de gewogen gemiddelde kost van de fysiek aangehouden of op termijn aangekochte maar fysiek nog
niet ontvangen rechten en, anderzijds, op de marktprijs van de nog aan te kopen rechten.

Indien er, als gevolg van uitgiftes tijdens het boekjaar of van eerdere boekjaren, op de balansdatum een eventueel overschot aan rechten
bestaat ten opzichte van de leveringsplicht aan de overheid, wordt dit overschot niet gewaardeerd tegen de laagste prijs tussen de
gewogen gemiddelde aanschaffingsprijs en de marktprijs op balansdatum indien het meer dan waarschijnlijk is dat dit overschot
aangewend zal worden ter dekking van verplichtingen voortvioeiend uit toekomstige uitgiftes.

De CO2-emissierechten, door de vennootschap verworven in het kader van haar tradingactiviteiten, worden op de balansdatum tegen de
marktwaarde geévalueerd. De latente verliezen die hieruit kunnen voortvioeien, worden voorzichtigheidshalve ten laste genomen.

Groenestroomcertificaten worden ook opgenomen als immateriéle activa tegen aanschaffingsprijs indien ze werden aangekocht, en tegen
marktprijs, met als tegenpost een opbrengstrekening, indien ze verworven werden op basis van hernieuwbare energie geproduceerd door
de vennootschap.

Een schuld wordt in de passiva opgenomen ten belopen van het geschat bedrag aan te leveren certificaten. Deze schuld wordt
gewaardeerd aan de gewogen gemiddelde aanschaffingskost van de aangehouden certificaten, of ze nu intern ontstaan zijn of
aangeschaft, en aan marktprijs voor de certificaten die de onderneming niet aanhoudt.

Indien er, als gevolg van elektriciteitsverkoop tijdens het boekjaar of in eerdere boekjaren, op de balansdatum een eventueel overschot
aan groenestroomcertificaten bestaat ten opzichte van de leveringsplicht aan de overheid, wordt dit overschot niet gewaardeerd tegen de
laagste prijs tussen de gewogen gemiddelde aanschaffingsprijs en de marktprijs op balansdatum indien het meer dan waarschijnlijk is dat
dit overschot aangewend zal worden ter dekking van verplichtingen voortvioeiend uit toeekomstige verkopen.

Materiéle vaste activa

Aanschaffingswaarde
De materiéle vaste activa, met inbegrip van de eerste korf wisselstukken worden tegen hun aanschaffingsprijs, kost- of inbrengprijs aan
de actiefzijde van de balans geboekt.

Bijkomende kosten

De bijkomende kosten (0.a. pré-exploitatiekosten, administratieve kosten en intresten) die met investeringen gepaard gaan, worden
opgenomen in de aanschaffingswaarde van de betrokken materiéle vaste activa,

Ze worden afgeschreven aan hetzelfde ritme als de installaties waarop ze betrekking hebben.

Afschrijvingen
De afschrijvingen worden berekend op basis van de lineaire methode.
De investeringen worden pas vanaf het ogenblik van industriéle inbedrijfstelling van de installaties afgeschreven.

De belangrijkste afschrijvingstermijnen zijn de volgende:
20 jaar voor industriéle gebouwen.

31/32
[ Nr. | 0477.543.470

 

WAARDERINGSREGELS

15 jaar voor productie-centrales (o.a. Stoom en Gas Turbines)
10 jaar voor cogeneraties en installaties voor recuperatie van energie {(WKK).
10 jaar voor teletransmissie uitrusting, optische vezels, meubilair en technische uitrusting.

Vorderingen op meer dan één jaar en op ten hoogste één jaar

Deze vorderingen worden tegen hun nominale waarde geboekt en zijn het voorwerp van waardeverminderingen indien hun volledige of
gedeeltelijke terugbetaling op de vervaldag onzeker biijkt of in het gedrang is gekomen.

In het geval van een faillissement of concordaat worden de niet betaalde vorderingen automatisch als dubieus beschouwd en wordt er
onmiddellik een waardevermindering op hun totale nettowaarde (exclusief BTW) toegepast. Ook op andere vorderingen kunnen
waardeverminderingen worden toegepast die aan elk afzonderlijk geval zijn aangepast.

Voorraden

Brandstofvoorraden

De brandstoffen en andere grondstoffen worden aan de actiefzijde geboekt tegen hun aanschaffingswaarde die, naast de aankoopprijs,
ook bijkomende kosten zoals niet terugvorderbare belastingen en eventuele transportkosten omvat.

De voorraden worden bij het afsluiten van de boekhoudkundige periode gewaardeerd op basis van de gewogen gemiddelde prijs die per
brandstoftype en per productiecentrale wordt berekend. Er worden waardeverminderingen geboekt indien de marktprijs lager dan de
nettoboekwaarde blijkt te zijn.

Voorraden van materieel en goederen

Verbruiksgoederen, toebehoren en goederen worden aan de actiefzijde geboekt tegen hun aanschaffingswaarde, met inbegrip van de
eventuele bijkomende kosten. De overeenkomstige voorraden worden gewaardeerd volgens de methode van de gewogen gemiddelde
prijzen.

Er wordt een waardevermindering toegepast op verbruiksgoederen of benodigdheden die, gezien hun verouderde staat, niet meer voor de
exploitatie kunnen dienen of waarvan de geraamde verkoopwaarde lager ligt dan de prijs die in de boeken staat vermeld.

Kapitaalsubsidies

Het bedrag van de toegekende subsidies wordt aan de passiefzijde van de balans geboekt, na aftrek van de opeenvolgende overdrachten
naar de resultatenrekening.

Deze overdrachten worden lineair gespreid over een periode die overeenstemt met de afschrijvingsduur van de installaties waarvoor de
subsidies werden toegekend.

Voorzieningen en uitgestelde belastingen

Bij het afstuiten van elk boekjaar onderzoekt de raad van bestuur van de ondemneming, die zich hierover voorzichtig, oprecht en te goeder
trouw uitspreekt, welke voorzieningen moeten worden gevormd ter dekking van alle voorziene risico's of eventuele verliezen die tijdens
het boekjaar of in de loop van de voorgaande boekjaren zijn ontstaan.

Ontmantelingsprovisie

Voor de sanering en afbraak wordt een voorziening gevormd op basis van de meest aangepaste technische en bugettaire raming.
Schulden

De schulden worden tegen hun nominale waarde geboekt.

Niet in de balans opgenomen rechten en verplichtingen

De niet in de balans opgenomen rechten en verplichtingen worden vermeld in de toelichting, naar soort, voor de nominale waarde van de

verplichting Zoals vermeld in het contract of, bij gebrek daaraan, voor hun geraamde waarde.
De rechten en verplichtingen die niet kunnen worden becijferd, worden pro memorie vermeld.

32/32
